情人節│楊潤雄引孟子談情「說愛」 讓家庭學校社會充滿愛與關懷

今天(14日)是情人節，教育局局長楊潤雄在社交網站特別貼文，祝大家情人節快樂，又引用中華經典名句--儒家代表孟子來談情「說愛」，可以由自己做起，讓家庭、學校和社會充滿愛與關懷。

孟子説：「愛人者，人恆愛之。」

根據教育局向中小學提供的中華經典名句解說：
孟子認為品德高尚的人，心中經常保存「仁」和「禮」。由於內心存「仁」，所以能夠愛他人；由於內心存「禮」，所以能尊敬別人。當一個人以怎樣的方式對待別人，別人便會以同樣的方式回報他。你能愛人，別人也會愛你；你能敬人，別人也會敬你。在家庭中，一家人的相處，相愛相敬，應該容易做到，但在學校裏，接觸的人多了，溝通的技巧更須注意。孟子的話，很值得我們反覆細味。

聞誅一夫紂矣，未嘗弒君也。

孟子亦支持以武抗暴

你商科佬嚟

殺人者，人恆誅之。

楊狗收皮啦

批鬥教師佢就叻，仲話愛人

孟子話民貴君輕，收皮啦會計佬。